《**超人力霸王葛雷**》（英語原題：ULTRAMAN TOWARDS THE
FUTURE，日語版片名：），是圓谷公司在澳洲製作的超人力霸王OV版作品，全13集。本片在日本以錄影帶與LD方式發售，但後來也曾於1991年12月23日～1992年1月4日毎天早晨8：30～9：00於NHK衛星頻道BS2，1995年7月8日～9月30日毎週六晚間17：30～18：00於TBS電視台兩度於電視上播出。

台灣[中視曾以](../Page/中視.md "wikilink")《**終極星戰**》譯名，於1992年1月1日～4月1日，每週三下午17：00～17：30播出中文配音版。本片另有兩部剪輯電影版，也曾於台灣院線同時上映。

粵語版由香港安樂影視配音發行，譯名為《-{超人G飛越未來}-》。\[1\] 香港電視廣播有限公司（無線電視）曾在1993年播出本片。

2017年，本片於日本正式發售了收錄了OV版與電影版內容的套裝BD版本。

## 概要

本片是為紀念圓谷英二去世20周年，以超人力霸王系列來說，則是自《超人力霸王80》後10年來所製作，也是平成時代的首部超人力霸王系列作品。

第1集開頭對於超人葛雷於人類未知之地進行戰鬥的描繪等，為了導出超人的神秘性，因而並未提及他與過去的超人兄弟之間的關聯（僅在日語版主題歌的歌詞中提及），但設定上仍是將葛雷視為M78星雲・光之國的超人戰士，及宇宙警備隊的隊員。

故事當初，葛雷是與骼迪斯細胞所產生的怪獸戰鬥。而登場怪獸當中也有部分僅為遭到骼迪斯細胞所附身，原本並非兇惡的怪獸，因此最後葛雷並未將其擊倒。第7集之後，則是開始與因人類破壞環境所出現的怪獸戰鬥（同以往超人力霸王系列的路線），這樣的內容變化，則是因為本片當初的企劃原本僅到骼迪斯篇為止，後來在開始製作前才決定延長之故。

亞瑟隊長的日語配音，是由初代《[超人力霸王](../Page/超人力霸王.md "wikilink")》劇中飾演村松隊長的[小林昭二擔任](../Page/小林昭二.md "wikilink")，旁白（1～6集，第7集起改為聲優[內海賢二](../Page/內海賢二.md "wikilink")）則起用了在《[假面騎士](../Page/假面騎士.md "wikilink")》中，與小林有合演之緣的藤岡弘。

## 故事大綱

傑克‧辛道與史丹利‧海格（Jay
Hackett飾，日語版配音：[津田英三](../Page/津田英三.md "wikilink")）兩人於火星探險行動中，與宇宙生命體「骼迪斯」（Goudes／Gudis）遭遇。但這時在他們眼前突然出現了一個銀色巨人，並與骼迪斯展開戰鬥。在這場戰鬥中傑克受了傷，巨人也因一時大意而被骼迪斯擊昏。結果骼迪斯乘隙破壞了史丹利所乘的探測船，而巨人在醒來之後打倒了骼迪斯，並與傑克同化為一體。

傑克被超人所救後回到了地球。可是應該在火星被消滅的骼迪斯，牠的細胞卻來到地球，並潛進地底附身於生物上化為怪獸「布洛斯」出現。於是傑克變身為超人將其擊倒。

之後傑克加入了UMA，但他卻見到了原本在火星失蹤，生死不明的史丹利。而傑克更發現史丹利也遭到了骼迪斯的附身…

## 葛雷的基本設定

  - 身高：60 米
  - 體重：580000噸
  - 年齡：17000歲
  - 飛行速度：2馬赫
  - 移動速度：2馬赫
  - 水下速度：3馬赫
  - 潛地速度：1馬赫
  - 跳躍力：150米

## U.M.A

全名**U**niversal **M**ultipurpose
**A**gency，是劇中調查異常氣候與超常現象聯合國際維安組織，本部設於美國，在西伯利亞，日本，印度，澳大利亞，南非，英國設有及其他12個國家設有支部。

### 成員

  - **亞瑟‧葛蘭特上校**（Colonel Arthur Grant）／Ralph
    Cotterill（日語版配音：[小林昭二](../Page/小林昭二.md "wikilink")，香港配音：[周慶樑](../Page/周慶樑.md "wikilink")）

　　U.M.A部隊的領導人，維持贊助U.M.A資金的富豪。

  - **傑克‧辛道**（Jack Shindo）／Dore
    Krause（日語版配音：[京本政樹](../Page/京本政樹.md "wikilink")，香港配音：[曾秉輝](../Page/曾秉輝.md "wikilink")→[馮永和](../Page/馮永和.md "wikilink")→[周永光](../Page/周永光.md "wikilink")→[源家祥](../Page/源家祥.md "wikilink")）

　　澳大利亞宇宙開發部的太空人，目睹超人葛雷與骼迪斯在火星的戰鬥後，與葛雷一心同體，成為他在地球的變身者。

  - **珍‧艾可**（Jean Echo）／Gia
    Carides（日語版配音：[榊原良子](../Page/榊原良子.md "wikilink")，香港配音：[林元春](../Page/林元春.md "wikilink")→[盧素娟](../Page/盧素娟.md "wikilink")）
  - **羅德‧韋德**（Lloyd Wilder）／Rick
    Adams（日語版配音：[山寺宏一](../Page/山寺宏一.md "wikilink")，香港配音：[翟耀輝](../Page/翟耀輝.md "wikilink")）

　　UMA南太平洋支部副隊長。

  - **查爾斯‧摩根**（Charles Morgan）／Lloyd
    Morris（日語版配音：[柳澤慎吾](../Page/柳澤慎吾.md "wikilink")，香港配音：[馮錦堂](../Page/馮錦堂.md "wikilink")、[郭立文](../Page/郭立文.md "wikilink")）
  - **金小明**（Kim Shaomin）／Grace
    Parr（日語版配音：[平野文](../Page/平野文.md "wikilink")，香港配音：[雷碧娜](../Page/雷碧娜.md "wikilink")）

　　亞裔U.M.A成員。

## 製作群

  - 製作：、
  - 監製：円谷皐
  - SAFC監製：Richard Watson
  - 製作人：鈴木清、Sue Wild
  - SFX顧問：高野宏一
  - 原案：会川昇、宮沢秀則、小中千昭、遠藤明範、鈴木智
  - 導演：Andrew Prowse
  - 劇本統籌：Terry Larsen
  - 特殊技術：Paul Nichola
  - 音樂：風戸慎介

## 各集資料

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>集數</p></th>
<th><p>各集標題</p></th>
<th><p>日語版標題</p></th>
<th><p>登場怪獸・宇宙人</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1</p></td>
<td><p>Signs of life</p></td>
<td></td>
<td><ul>
<li>骼迪斯</li>
<li>布洛斯</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2</p></td>
<td><p>The hibernator</p></td>
<td></td>
<td><ul>
<li>巨神龍</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>3</p></td>
<td><p>The child's dream</p></td>
<td></td>
<td><ul>
<li>蓋爾卡頓</li>
<li>複製人吉米</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>4</p></td>
<td><p>The storm hunter</p></td>
<td></td>
<td><ul>
<li>狄坎加</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>5</p></td>
<td><p>Blast from the past</p></td>
<td></td>
<td><ul>
<li>巴蘭賈斯</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>6</p></td>
<td><p>The showdown</p></td>
<td></td>
<td><ul>
<li>骼迪斯（第2形態）</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>7</p></td>
<td><p>The forest guardian</p></td>
<td></td>
<td><ul>
<li>賈瑟波</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>8</p></td>
<td><p>Bitter harvest</p></td>
<td></td>
<td><ul>
<li>馬賈巴（雄、雌）</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>9</p></td>
<td><p>The biospherians</p></td>
<td></td>
<td><ul>
<li>拜歐斯</li>
<li>貝葛伊德</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>10</p></td>
<td><p>Tourists from the stars</p></td>
<td></td>
<td><ul>
<li>路格羅</li>
<li>貝羅尼卡</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>11</p></td>
<td><p>The survivalists</p></td>
<td></td>
<td><ul>
<li>UF-0</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>12</p></td>
<td><p>The age of plagues</p></td>
<td></td>
<td><ul>
<li>謎の藻</li>
<li>柯達拉</li>
<li>希拉利</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>13</p></td>
<td><p>Nemesis</p></td>
<td></td>
<td><ul>
<li>柯達拉</li>
<li>希拉利</li>
</ul></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 電影版

本片有兩部剪輯電影版，日本於1990年12月15日上映日語配音版，台灣則以英語原音上映。原本在片中以VCR合成處理的光線技與葛雷的巨大化場面，則是在日本重新補拍的。另外在第1集中HAMMER戰機的墜落場面與部分旁白，也有重新拍攝的畫面。電影第一部中，相當於第2、3集中的事件幾乎是在同時發生，則是在劇本階段就有的設定。

日本上映當時的版本，與發片後的完全版（海外公開版）片頭有所異動，片名卻僅有「超人力霸王」（沒有加上「G」）。當時由哥倫比亞唱片公司發行的交響樂集錄影帶，則是意外的將此版本畫面以NG映像方式收錄。

目前電影版並未於日本推出DVD（但於2017年日本所發售的BD版本中收錄），但台灣已有「木棉花」發行的版權片（中英雙語收錄）上市。

  - **《外星人入侵》**（原題：Ultraman：Alien Invasion，日語版片名：）

　以第1、5、6集重新剪輯的電影版（包括第2集的部分場景）。錄影帶完全版則是以第1～3、5、6集重新剪輯。

  - **《-{地球保衛戰}-》**（原題：Ultraman：The Battle For Earth，日語版片名：）

　以第7、10、12、13集重新剪輯的電影版。錄影帶完全版則是以第4・7・10・12・13集重新剪輯。

## 主題曲

  - **日語版片頭曲：『』**
  - **日語版片尾曲：『』**

（作詞：山川啓介／作曲、編曲：風戸慎介／演唱：[京本政樹](../Page/京本政樹.md "wikilink")、森の木児童合唱団）

  - **英語版主題曲（片中未使用）：『ULTRAMAN』**

（作詞：奈良橋陽子／作曲、編曲：風戸慎介／演唱：Jay Hackett）

  - **台灣版主題曲：『高空使者』**（作詞：[廖瑩如](../Page/廖瑩如.md "wikilink")／作曲：[都倉俊一](../Page/都倉俊一.md "wikilink")／編曲：風戶慎介／演唱：[紅孩兒](../Page/紅孩兒.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  -
    翻唱自日版《[超人力霸王U.S.A.](../Page/超人力霸王U.S.A..md "wikilink")》的劇中插曲『』；收錄於[飛碟唱片](../Page/飛碟唱片.md "wikilink")1990年發行的[紅孩兒專輯](../Page/紅孩兒.md "wikilink")＜亮出我的年輕護照＞內。

[Category:超人力霸王系列](../Category/超人力霸王系列.md "wikilink")
[Category:超古代文明題材作品](../Category/超古代文明題材作品.md "wikilink")

1.  \[\]